오후 4:05 김상훈 현재 기어를 맞추는 경우의 수는
오후 4:05 김상훈 몇가지일까?
오후 4:06 김상훈 일단 케이스는 3가지야
오후 4:06 김상훈 1, 2, 3개를 돌리는 거
오후 4:06 양준상 ㅇㅇ
오후 4:06 김상훈 이 3가지를 돌리는 경우의 수는
오후 4:06 김상훈 10 * 10 * 10 이지?
오후 4:06 김상훈 0칸~9칸
오후 4:06 김상훈 각각 돌리는 경우
오후 4:06 양준상 ㅇㅇ
오후 4:07 김상훈 근데
오후 4:07 김상훈 중요한건
오후 4:07 김상훈 맨 왼쪽칸은 정답으로 돌려놓고 넘어가야하지?
오후 4:07 김상훈 그럼 2가지 케이스를 정하고 나면 나머지 하나의 케이스는 숫자가 정해져있자나
오후 4:07 김상훈 예를들어
오후 4:07 김상훈 기어2개를 위로 3
오후 4:08 김상훈 3개를 아래로 1
오후 4:08 김상훈 했더니
오후 4:08 김상훈 맨 왼쪽꺼가
오후 4:08 김상훈 답보다 4가 작아
오후 4:08 김상훈 그럼 1개를 위로4해야
오후 4:08 김상훈 정답이랑 같아지지?
오후 4:08 김상훈 그래서 경우의 수는 10 * 10 으로 줄지
오후 4:08 김상훈 이 경우를 다 해보고 넘기는거야
오후 4:08 김상훈 그럼
오후 4:08 김상훈 맞춘기어 말고 다음 2개의 기어가 돌아가 있자나?
오후 4:08 김상훈 거기서부터 부분문제야
오후 4:09 김상훈 맞춘 기어의 마지막 인덱스, 안맞춘기어중에 맨왼쪽꺼 2개의 숫자
오후 4:09 김상훈 이조건만 있으면
오후 4:09 김상훈 3번째부터 오른쪽끝까지의 숫자는 입력값에 이미 있고
오후 4:09 김상훈 맞춰야하는 목적 숫자는 입력에 다 있지
오후 4:09 김상훈 저 3개의 숫자만 알면 하위문제의 답이 구해지지
